# Модуль dh-astrasign

Утилита подписи ELF-файлов при сборке пакета Debian в среде Astra Linux.

Авторы: [Лаборатория 50](http://лаборатория50.рф) team@lab50.net.

## Лицензия

Все материалы распространяются на условиях
стандартной общественной лицензии [GNU (GPL)](http://www.gnu.org/copyleft/gpl.html) версии 3.

Полный текст лицензии находится в файле COPYING.

## Подпись пакета

Пакет предоставляет утилиту `dh_astrasign` для Astra Linux Special Edition, которая при сборке
пакета использует bsign для подписи ELF-файлов.

При вызове bsign используется подменное системное время из переменной окружения `SOURCE_DATE_EPOCH`.
Но если такая переменная не определена, подмена времени не происходит. Таким образом можно добиться
повторяемости сборок для пакетов.

При возникновении ошибок bsign с возвратом кода 69, команда попытается еще несколько раз провести
подписывание файла.

Для работы необходимо загрузить GPG-ключ в персональное хранилище ключей командой `gpg --import-key`.

Для подписи используется стандартный ключ персонального хранилища. Если необходимо указать
конкретный ключ для использования, задайте его идентификатор посредством переменной окружения
`ASTRASIGN`. Например:

    ASTRASIGN=team@lab50.net

При необходимости указать дополнительные параметры для GPG, добавьте их при вызове команды
`dh_astrasign`:

    dh_astrasign -- --passphrase-file=~/my_password.txt

`dh_astrasign` понимает стандартные аргументы (например, --no-act) и параметры (`DH_VERBOSE`, ...) debhelper.

## Использование (традиционный способ)

В последовательность сборки debhelper'а следует добавить модуль gostsign:

    %:
            dh $@ --with astrasign

Добавьте зависимость для сборки вашего пакета (debian/control):

    Build-Depends: dh-astrasign-lab50

## Использование (современный способ)

Начиная с версии 13 DebHelper научился подключать дополнительные модули сборки на основе анализа
сборочной зависимостей. Это избавляет от необходимости указывать модуль параметром `--with`.

Достаточно добавить зависимость `dh-sequence-модуль` в `Build-Depends`. В случае с нашим модулем это
будет так:

    Build-Depends: dh-sequence-astrasign

